泰妍同IU 邊個先係最強solo女歌手

泰妍
IU

IU識創作

IU

總括黎計, iu>泰妍, 重要係拋離好多果隻

單論唱歌既話就冇拋離咁多, 大家都有局限, iu唱高音果陣金屬聲實在太勁好剌耳(唔好太神化3段高音), 本身佢就係唱抒情歌既材料黎, 而泰妍唱歌好重鼻音, 唱副歌會好d

iu係唱腔, 感情拿捏方面做得非常好, 上次佢唱喜帖街如果咬字再差, 都唔會覺得難聽, 因為感情傳遞係唱歌最重要既野

跳舞就泰妍>iu, iu係行行企企舞, 跳唔到輕快

計埋其他方面iu>泰妍

太妍唱ost都好有感情wo

負皮

兩個都中意，但泰妍樣同live 好D

Iu

現場聽過泰妍演唱會再講

睇下音源成績咪知

我個人覺得泰妍把聲正d
但樣就iu 正d

其實我覺得iu都勁唱歌
不過問我緊係會揀泰妍啦，唔知點解佢有種吸引到我聽哂佢live d歌咁

唱歌好嘅人大把, 但唔係個個都係true artist.

iu本身既定位就係音樂家, 係順市場個勢變左半個偶像

佢有時都會作下曲送畀fans, 以前作果d好似兒歌咁....23專輯終於似樣d

Chat-shire 真係高質，聽極都唔厭

泰妍起韓國地位高iu一級到

Iu一人女團

iu明明唔係idol但又當idol咁捧

金泰妍世界第一

iu=女版GD

knees, shower

洗撚問咩 揀我啦

我又出新碟啦

shower個bridge正到瀨屎

點睇都係IU啦

收皮啦太妍 IU贏九條街

點解一個solo女歌手要睇埋識唔識作曲作詞？

一定係泰妍

太妍把聲天生沙
iu正啲

唔多唔少有幫助

如果多才多藝會生存得耐啲掛
識寫歌 都可以做幕後吖

點解唔係Ailee?

IU BB

人氣差好遠

ailee都正既

你又講得幾好

呢2個揀就IU
不過出到去，一個ailee已經屌打所有人

問題係依家比較既係單純唱歌定全面先

兩個我都好鍾意 呢條問題真係好難答 ailee我覺得同GEM差唔多

台型係有d似, 同埋曲風唔係咁岩我, 不過點都比gem好既

iu應該紅過ailee 音源贏哂

iu贏九條街啦 各方面都係
如果公平講大家都係一開始以solo出道
泰妍無少時做基石唔會有依加咁紅

音源贏幾條街

SOLO歌手的話，支持IU
風格比較適合我，而聲線更有特色

但泰妍的歌聲真的很好聽:

iu音源好似係全國第一

iu 唱live最鐘意佢隊支mic俾fans唱, 同fans互動交流

其實計緊人氣定把聲唱功?

如果講聲我投AILEE

應該就講緊全部, 人氣定把聲唱功都包括在內

Ailee本土好一般
但唔知點解香港幾受歡迎咁 mama幾大歡呼聲

身為抽飯梗係投永遠女神泰妍一票

金泰妍

泰妍 初初接觸kpop就係因為佢

iu同抽邊個音源勁D？

太妍 唱悲情歌好正 不過如果理性討論論全方位就應該係IU

iu勁好多

iu掛

泰妍聲底吸引過IU
但係IU既作品同才華係最吸引我既地方

淨係知iu周不時都有音源既新聞, c唔cb都有, 睇到已經麻目

泰妍點解cb密過iu咁多

因為iu係食物鏈頂端

IU張Modern Times專輯真心冇得輸 試左不同風格既歌曲 最鐘意佢唱Jazz 仲有之後張花書籤翻唱專都好正 搵左啲老牌歌手featuring 全能型歌手

定位fail(lost child) > 可愛(boo, marshmallow) > 靑春少女(good day, you and i) > mk少女(modern times) > 復古文青(flower bookmark) > 乜都有(chat shire) > 抒情文青(night letter)

與其話iu風格背主流kpop而馳，不如話佢見到未來kpop既發展

Modern times 好高汁喎 mk咩 一成不變既歌手係唔會長久 好開心佢嘗試到咁多野而且得出黎既成果好好

IU次次都試唔同STYLE,但係又好成功又CARRY到,真係好西利。主流KPOP全部都係D洗腦歌 同IU跟本冇得比

肥嘟嘟

好似有d肥左

taeyeon no. 1

鄭恩地

IU係好 但黎黎去去都係得輕快同舒情
音域黎講泰妍廣好多
咩類型嘅歌泰妍都唱過同CARRY到
呢首聽到起雞皮 但又好似冇聽過IU唱呢類歌

IU音源都贏條八婆九條街

實係咁啦

仲有taeyeon首i
喺youtube已經過億view
iu車尾燈都望唔到啦
講音源

iu把聲
硬係好似冇氣咁 聽到好辛苦

iu

人地講音源你就比張銷量圖出黎
銷量除左證明fans多仲可以證明到啲咩
View呢啲fans刷流量過億容乜易
人地IU先行曲都all kill 喎 又識自己創作
邊個高班啲 見人見智啦 但人地講音源你又講番銷量搞到我r哂頭

泰妍d solo 咪又係all kill
咁佢地唔同時段打歌又冇同台對過緊係拎呢d出黎講啦

講到咁易咁 iu最多嗰首都係刷到2xxx萬
首歌仲要咁耐年前

少女時代係咪收左皮？

唔係

Me

IU娘娘真係自己一個一手一腳吸引我地Uaena

出咁多首 all kill咪又係得一首
d人講到太妍音源女王真係得啖笑
heize都好過佢

Solo女既就只係中意佢兩個
但論實力就點都IU贏 作曲作詞全部自己搞
識結他 跳舞 唱歌音域好廣
靠自己紅起

泰妍就把聲天生靚 同女團出生
不過每次ost都好出色
好唱得出主角個種感覺
聽到入心 會出耳油個隻

樣同身材兩個就不分高下

泰妍出solo個陣音源榜都未改制 男團飯表示夜晚音源榜不嬲易啲上一位 因為路人訓哂覺得fans係到洗嘛 但IU係區區一首先行曲仲要傍晚出都all kill 之前modern times張專輯成張霸哂榜 一個人銷量都贏哂啲大勢男女團 咁都唔夠抽咁點先夠抽

睇音樂成就最直接就係音源成績, 最有公信力係睇melon/genie同ichart, 音源改左制之後冇得刷音源, 咁岩兩位都有係改制後公開新歌

melon/genie:
iu首night letter暫時22時頂melon roof, 應該唔會點再多, 其他人可以睇呢張圖

ichart:
AK=all kill, PK=perfect all kill

2017PK歌曲
1.光熙,Gaeko-你的夜晚(feat.吳赫) PK11次
2.Ailee-如初雪般向你走去(鬼怪OST) PK60次
3.TWICE-Knock PK69次
4.IU-夜信 PK次數:20次(PK中)

AK歌曲(沒有PK)
1.太妍-Fine AK3次

未改咩

Fine個陣岩岩改左 但佢之前啲solo未改制個陣出都冇 allkill why個隻一日就跌出前十⋯
15年I 個張總音源都只係掛第三 輸左比IU同白娥娟

iu同第一差dd

一個有少時加持，公平咩？

白娥娟都唔錯架 同埋IU個首係作為驚喜禮物既單曲 已經好勁啦

娘娘先行曲都PAK20次
好想知主打會點

另外FRIDAY
Longest Running Domestic Songs in Melon Top 100 (until 10.10.2016)

1. IU - Friday (2013) - 96 weeks

泰妍係有唱功個種靚聲
但其實冇咁獨特，所以上hidden singer都好快輸咗
因為其他有唱功有聲底嘅人，可以好似

iu就冇咁好唱功技巧（雖然佢係唱到好高音）
但有特色啲，金屬聲，搵唔到第二個把聲係似佢
同埋真係好有前度女朋友唱歌個種feel

Iu點都唔算音域廣

班sone左刷刷右刷刷

而家佢地要刷igab過2億

2011年既作品都排到第二就知咩實力啦係咪呀

你睇下泰妍啲上榜歌全部都近呢兩年既

累計銷量黎
2011即係賣左6年先咁嘅數
2015賣左兩年都爬2011頭
16/17嗰兩隻都就追到2011

同iu鬥音源 做乜9

鬥人氣都話, 鬥音源同自殺冇乜分別

個個post都見到果2個hater

btw,solo歌手最鍾意iu,恩地同太妍,不過都係投iu

泰妍 No.1

同意，首首歌唔宣傳都PAK，睇啲PAK,破表,洗榜紀錄好多都係IU嘅

音源講黎都on9
好聽有實力唔代表音源好
音源最多咪比你打下飛機
講下邊個d歌多人鍾意聽d

鬥緊唱功呀清

哩樣真,一開始講下兩個有咩優劣/風格個D都幾好,講講下變鬥音源,fans多有咩意思

兩個都幾好J

我就覺得泰妍把聲好性感

泰妍又可以有爆發力又可以好溫柔
但我鍾意IU唱歌好似講緊故事比我聽咁

太妍似容祖兒，iu似穩定live版嘅謝安琪，Jessica係泳兒

最強丫嘛 都要討論下成績既 有人講音源咪比較下 邊個d歌多人鐘意啲唔睇音源仲可以睇咩 佢首春天愛情與櫻花一到春天又上番音源榜 就證明到係有好多路人中意聽佢既歌 就算唔講成績我都覺得IU比較強 係創作能力同歌曲風格方面

投iu就真係冇聽哂兩邊

iu高音刺耳到

泰妍solo得兩年 成績好難好過iu
iu國民度高 國內音源咪多
但國外音源完全俾泰妍拋離
當然你可以話sone刷啦
但少時其他人solo又唔見得成績會望到泰妍車尾燈
創作能力俾你贏啦
但歌曲風格真係...
iu黎黎去去都得輕快同舒情兩種
泰妍就乜9都唱過同唱得好

泰妍

根本好多留言都係路人出歌就聽下 碟又無買 資訊仲停係幾年前咁
講最強就一定揀泰妍 iu唔係唔好 但講緊最強 一定係綜合性黎講
銷量音源國民度媒感度負面緋聞影響力sns follower全部都應該計
再者韓國媒體報導韓國網民等等方面都吹奏到信聽泰 神泰妍
公司論個d想講其實大公司生存更加要有實力 唔係點會肯俾資源

利申sone 會留意韓國新聞

其實iu由銀赫單野 再去到23 抄襲 戀童
國民好感度差咗好多

驗耳驗眼

淨係計泡菜國內一定Iu 啦

抽抽

得輕快同抒情⋯其實你有冇聽過佢啲歌⋯其實除左呢啲仲有jazz既復古既歌劇風既，有興趣可以聽下last fantasy/ obliviate / lost and found 或者佢既翻唱專輯⋯其實冇你想像中咁單一
以平均黎計我係覺得IU全面啲姐
泰妍都唔差既又

IU世界第一

話得輕快同抒情真係笑而不語
modern times同chat-shire
入面幾首歌既曲風都唔同
ZEZE ,between the lips,a gloomy clock

佢可能將啲歌歸類哂做快同慢 呢兩隻專入面啲歌堅高汁 不過平心而論泰妍最新個隻my voice啲風格都唔錯既⋯但係我心目中modern times係神專